[
    {
        "addedAt": "2023-02-13T20:50:31.207",
        "description": "",
        "end": "2023-04-13T11:30:00",
        "event": "2023",
        "format": "TALK",
        "id": "63ebb05fe87fb83515ebcfb9",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [],
        "room": "ROOM1",
        "slug": "turbopack-rust-based-successor-to-webpack",
        "speakerIds": [
            "webmasterdevlin"
        ],
        "start": "2023-04-13T10:40:00",
        "summary": "Take a deep dive into how Turbopack (the new Rust-based successor to Webpack) came to be and the new incremental architecture it's built on. How fast is it compared to other build tools? Why does Turbopack change builds forever? Let's find out.\nIn this presentation, I will show you the difference between Turbopack vs. Vite. What is inside the Turbo engine and the Future of Turbopack?\nThis talk will present the latest build tool for the frontend. It is faster than Vite and will replace Webpack in the future.",
        "title": "Turbopack - Rust-based successor to Webpack",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2023-02-13T20:50:31.21",
        "description": "",
        "end": "2023-04-13T11:30:00",
        "event": "2023",
        "format": "TALK",
        "id": "63ebb05fe87fb83515ebcfba",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "ROOM2",
        "slug": "quelle-est-la-place-des-introverti-e-s-dans-une-equipe-agile-",
        "speakerIds": [
            "anais.huet"
        ],
        "start": "2023-04-13T10:40:00",
        "summary": "Dans un environnement agile qui favorise le travail de groupe, l'id\u00e9ation collective et les \u00e9v\u00e8nements fr\u00e9quents, qu'est-ce que les introverti\u00b7e\u00b7s apportent ? Qu'est-ce que l'agilit\u00e9 peut leur apporter ? Peuvent-ils/elles y trouver leur compte ?\nEn r\u00e9fl\u00e9chissant \u00e0 ces questions, nous allons explorer plus en d\u00e9tail ce qu'est un\u00b7e introverti\u00b7e par rapport \u00e0 un\u00b7e extraverti\u00b7e, ainsi que par rapport \u00e0 la vision que nous en avons g\u00e9n\u00e9ralement, pour finalement y r\u00e9fl\u00e9chir dans le cadre d'une \u00e9quipe agile.",
        "title": "Quelle est la place des introverti\u00b7e\u00b7s dans une \u00e9quipe agile ?",
        "topic": "team",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2023-02-13T20:50:31.211",
        "description": "",
        "end": "2023-04-13T11:30:00",
        "event": "2023",
        "format": "TALK",
        "id": "63ebb05fe87fb83515ebcfbb",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "AMPHI1",
        "slug": "conversations-avec-chatgpt-illusion-ou-realite-",
        "speakerIds": [
            "mariealice.blete"
        ],
        "start": "2023-04-13T10:40:00",
        "summary": "L'arriv\u00e9e de ChatGPT a fait l'effet d'une bombe dans le monde de l'Intelligence Artificielle. Ce robot conversationnel nouvelle g\u00e9n\u00e9ration pourrait, \u00e0 terme, \u00eatre une alternative au moteur de recherche de Google, cr\u00e9er des logiciels complets,  \u00e9crire des papiers acad\u00e9miques... mais pas que. Avec 1 million de testeurs d\u00e8s la premi\u00e8re semaine, l'imagination d\u00e9brid\u00e9e des internautes a clairement repouss\u00e9 les limites de ce que l'on croyait possible.\r\nNous examinerons les principes fondamentaux de ChatGPT et les cas d'utilisation les plus bluffants imagin\u00e9s par les utilisateurs.\r\nA la fin de cette pr\u00e9sentation, vous aurez vu pourquoi ChatGPT a suscit\u00e9 un tel engouement, et quelles pourraient \u00eatre les cons\u00e9quences pour nos m\u00e9tiers.",
        "title": "Conversations avec ChatGPT: illusion ou r\u00e9alit\u00e9?",
        "topic": "ethics",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2023-02-13T20:50:31.211",
        "description": "",
        "end": "2023-04-13T12:30:00",
        "event": "2023",
        "format": "WORKSHOP",
        "id": "63ebb05fe87fb83515ebcfbc",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "ROOM3",
        "slug": "y-at-il-un-decideur-dans-l-avion-",
        "speakerIds": [
            "njeauffroy",
            "yasmine.kraan"
        ],
        "start": "2023-04-13T10:40:00",
        "summary": "La prise de d\u00e9cision est un \u00e9l\u00e9ment cl\u00e9 dans notre quotidien. A tel point que de nombreux outils sont n\u00e9s pour savoir comment faire : d\u00e9l\u00e9gation poker pour savoir \u00e0 quel niveau d\u00e9l\u00e9guer la d\u00e9cision, processus de d\u00e9cision propos\u00e9s par la sociocratie, l\u2019holacratie, ... : gestion par consentement, sollicitation d\u2019avis, \u00e9lection sans candidat, etc.\nTout \u00e7a, c\u2019est parfait, sauf que souvent, ce n\u2019est pas comment la d\u00e9cision est prise qui pose probl\u00e8me mais QUI d\u00e9cide.\nPar exemple : Le manager qui fait semblant de faire du participatif mais prendra finalement la d\u00e9cision seul. Le coll\u00e8gue qui n\u2019a pas compris qu\u2019on attendait des \u00e9l\u00e9ments clairs de sa part et nous fait perdre du temps \u00e0 vouloir qu\u2019on d\u00e9cide tout, ensemble. Le responsable de projet qui prend des d\u00e9cisions qu\u2019il n\u2019a pas \u00e0 prendre seul, etc.\nDans le cadre de notre \u00e9quipe, nous avons construit ce DECISION Poker. Venez d\u00e9couvrir, tester et vous allez repartir convaincu que vous ne pourrez plus jamais faire sans !!",
        "title": "Y at-il un d\u00e9cideur dans l'avion ?",
        "topic": "team",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2023-02-13T20:50:31.211",
        "description": "",
        "end": "2023-04-13T12:30:00",
        "event": "2023",
        "format": "WORKSHOP",
        "id": "63ebb05fe87fb83515ebcfbd",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "ROOM5",
        "slug": "fresque-anti-sexiste",
        "speakerIds": [
            "Sara.Dufour"
        ],
        "start": "2023-04-13T10:40:00",
        "summary": "Quels liens entre l'orientation professionnelle et la gestion des \u00e9motions, entre le rose et le capitalisme, entre l'humour et le viol ?\r\nVenez d\u00e9couvrir l'aspect syst\u00e9mique des violences et discriminations de genre tout en manipulant des cartes dans ce jeu p\u00e9dagogique calqu\u00e9 sur la Fresque du Climat.",
        "title": "Fresque anti-sexiste",
        "topic": "ethics",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2023-02-13T20:50:31.211",
        "description": "",
        "end": "2023-04-13T12:30:00",
        "event": "2023",
        "format": "WORKSHOP",
        "id": "63ebb05fe87fb83515ebcfbe",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "ROOM4",
        "slug": "coding-dojo-pour-apprendre-et-partager",
        "speakerIds": [
            "117142607049442069106",
            "jules.hablot"
        ],
        "start": "2023-04-13T10:40:00",
        "summary": "Nous, d\u00e9veloppeurs, sommes dans un m\u00e9tier o\u00f9 il faut constamment apprendre, s\u2019am\u00e9liorer, progresser. Pour cela, parmi les moyens possibles, il y a les \u201ccoding-dojo\u201d. Vous ne connaissez pas, ou vous vous demandez comment les organiser, les animer, quels sujets retenir, quels formats adopter, etc\u2026 Venez voir et m\u00eame participer \u00e0 un coding-dojo, pour de vrai. Et nous vous partagerons notre vision, nos crit\u00e8res d\u2019organisation, nos retours d\u2019exp\u00e9rience, et nos conseils et mises en garde.",
        "title": "Coding-dojo pour apprendre et partager",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2023-02-13T20:50:31.211",
        "description": "",
        "end": "2023-04-13T11:30:00",
        "event": "2023",
        "format": "TALK",
        "id": "63ebb05fe87fb83515ebcfbf",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "AMPHI2",
        "slug": "ecrire-un-microservice-java-natif-avec-micronaut-et-graalvm",
        "speakerIds": [
            "cedric.champeau"
        ],
        "start": "2023-04-13T10:40:00",
        "summary": "Dans cette session, nous d\u00e9couvrirons le framework Java Micronaut, qui permet de d\u00e9velopper des applications en ligne de commande ou des microservices efficaces et performants, avec un focus particulier sur l'exp\u00e9rience d\u00e9veloppeur.\nNous montrerons ce qui fait de Micronaut un framework moderne, mais aussi comment il s'int\u00e8gre parfaitement avec GraalVM, pour compiler vos applications en binaires natifs, pouvant \u00eatre d\u00e9ploy\u00e9s sur des environnements tels que Kubernetes.\nCes binaires natifs ont l'avantage de r\u00e9duire consid\u00e9rablement les ressources n\u00e9cessaires (temps de d\u00e9marrage, occupation m\u00e9moire), les rendant particuli\u00e8rement attractifs pour les diff\u00e9rentes plateformes Cloud.",
        "title": "Ecrire un microservice Java natif avec Micronaut et GraalVM",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2023-02-13T20:50:31.212",
        "description": "",
        "end": "2023-04-13T12:30:00",
        "event": "2023",
        "format": "TALK",
        "id": "63ebb05fe87fb83515ebcfc0",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "ROOM1",
        "slug": "pourquoi-le-css-ca-saoule-souvent",
        "speakerIds": [
            "alberict"
        ],
        "start": "2023-04-13T11:40:00",
        "summary": "Tu t\u2019es d\u00e9j\u00e0 senti frustr\u00e9\u00b7e par le CSS ? Que ce soit pour centrer les choses verticalement ou utiliser des hacks magiques pour obtenir ce qu\u2019on veut\u2026 soit on a le \u201cg\u00e8ne CSS\u201d, soit on ne l\u2019a pas. Les devs qui aiment le CSS semblent plus \u00eatre l\u2019exception que la r\u00e8gle.\nMais n\u2019aie pas peur ! Ce n\u2019est pas une fatalit\u00e9.\nApr\u00e8s avoir form\u00e9 des douzaines de d\u00e9veloppeurs \u00e0 CSS sur les 5 derni\u00e8res ann\u00e9es, j\u2019ai fini par comprendre ce qui n\u2019allait fondamentalement pas avec le CSS. Et je suis pr\u00eat \u00e0 te le partager. Au programme :\n- une analyse d\u2019o\u00f9 vient vraiment cette frustration\n- des astuces actionnables pour level up rapidement son niveau en CSS\n- comment apprendre les bons mod\u00e8les mentaux pour int\u00e9grer des designs complexes\nQui sait ? Tu finiras peut-\u00eatre m\u00eame par aimer \u00e7a !",
        "title": "Pourquoi le CSS \u00c7a Saoule Souvent",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2023-02-13T20:50:31.212",
        "description": "",
        "end": "2023-04-13T12:30:00",
        "event": "2023",
        "format": "TALK",
        "id": "63ebb05fe87fb83515ebcfc1",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "AMPHI2",
        "slug": "bienvenue-dans-le-monde-merveilleux-des-systemes-distribues-",
        "speakerIds": [
            "pascal.martin"
        ],
        "start": "2023-04-13T11:40:00",
        "summary": "Pour la plupart d\u2019entre nous, installer une application PHP + MySQL sur une seule machine n\u2019est plus qu\u2019un souvenir d\u2019un lointain pass\u00e9 \u2014 ou une l\u00e9gende racont\u00e9e au caf\u00e9. D\u00e9sormais, nous d\u00e9veloppons des plateformes compos\u00e9es de dizaines de services, que nous assemblons \u00e0 travers \u00ab\u00a0le r\u00e9seau\u00a0\u00bb. Nous concevons, d\u00e9ployons et essayons de maintenir des syst\u00e8mes distribu\u00e9s.\nMais qu\u2019est-ce qu\u2019un syst\u00e8me distribu\u00e9\u00a0? Quelles contraintes subit-il\u00a0? Et surtout, quels dangers devons-nous anticiper quand nous architecturons des applications distribu\u00e9es que nous souhaitons efficientes, performantes et r\u00e9silientes\u00a0?\nTransactions \u00e0 travers plusieurs serveurs, stockage et cache, microservices et communication asynchrone\u00a0: autant de pr\u00e9occupations qui deviennent notre quotidien et que nous d\u00e9couvrirons ensemble\u00a0! Nous plongerons aussi dans des sc\u00e9narios de pannes classiques et d\u00e9crirons des architectures et solutions pour nous en prot\u00e9ger.\nBienvenue dans le monde merveilleux des syst\u00e8mes distribu\u00e9s\u00a0!",
        "title": "Bienvenue dans le monde merveilleux des syst\u00e8mes distribu\u00e9s\u00a0!",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2023-02-13T20:50:31.212",
        "description": "",
        "end": "2023-04-13T12:30:00",
        "event": "2023",
        "format": "TALK",
        "id": "63ebb05fe87fb83515ebcfc2",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "AMPHI1",
        "slug": "est-il-possible-de-reduire-l-aide-infligee-",
        "speakerIds": [
            "jquille",
            "malk_zameth"
        ],
        "start": "2023-04-13T11:40:00",
        "summary": "L\u2019aide inflig\u00e9e c\u2019est quand nous avons l\u2019illusion d\u2019aider l\u2019autre mais qu\u2019on s\u2019occupe de soi sans s\u2019en rendre compte. C\u2019est le cadeau que nous nous sentons oblig\u00e9.e.s d\u2019accepter en remerciant poliment. C\u2019est la r\u00e9union que votre manager organise \u201cpour vous\u201d alors qu\u2019elle n\u2019est utile qu\u2019\u00e0 ellui.\nCe sont ces th\u00e9matiques que nous vous proposons d\u2019explorer ensemble. Nous ferons le lien avec les dynamiques de groupe, la communication et l\u2019expression de soi.\nNous aborderons \u00e9galement des outils (triangle de karpman, Communication NonViolente\u2026) pour nous aider \u00e0 naviguer \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de situations complexes, et nous offrir une opportunit\u00e9 de vivre plus d\u2019alignement entre nos valeurs, nos actions et nos ressentis.",
        "title": "Est-il possible de r\u00e9duire l'aide inflig\u00e9e ?",
        "topic": "team",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2023-02-15T21:38:20.746",
        "description": "",
        "end": "2023-04-13T12:30:00",
        "event": "2023",
        "format": "TALK",
        "id": "63ed511a561dc311fc7da366",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "ROOM2",
        "slug": "changer-le-visage-des-mathematiques-une-nouvelle-image-pour-la-recherche",
        "speakerIds": [
            "nathalie.ayi"
        ],
        "start": "2023-04-13T11:40:00",
        "summary": "Je travaille depuis maintenant 5 ans comme ma\u00eetresse de conf\u00e9rences, c'est-\u00e0-dire enseignante chercheuse en math\u00e9matiques appliqu\u00e9es. Dans ce talk, je vous raconterai mon entr\u00e9e dans le monde de la recherche, pouss\u00e9e par l'amour des maths, et je partagerai avec vous comment cela a nourri mon engagement. En effet, apr\u00e8s avoir constat\u00e9 l'image erron\u00e9e (quand elle n'est pas inexistante) de la repr\u00e9sentation associ\u00e9e au m\u00e9tier de chercheur ou chercheuse en maths, apr\u00e8s avoir observ\u00e9 le cruel manque de mixit\u00e9 et de diversit\u00e9 dans le monde acad\u00e9mique, j'ai d\u00e9cid\u00e9 d'essayer de contribuer \u00e0 faire \u00e9voluer les choses. Apr\u00e8s avoir intensifi\u00e9 ma participation \u00e0 des \u00e9v\u00e8nements de vulgarisation dans un premier temps, j'ai finalement d\u00e9cid\u00e9 de lancer un podcast pour atteindre le plus grand nombre avec en t\u00eate l'id\u00e9e d'oeuvrer \u00e0 contrer chaque clich\u00e9 attach\u00e9 aux math\u00e9matiques, de d\u00e9mystifier les m\u00e9tiers de chercheur et chercheuse et d'offrir une galerie de portraits vari\u00e9s de math\u00e9maticiens et math\u00e9maticiennes. Je vous raconterai la gen\u00e8se du projet, les obstacles rencontr\u00e9s, ses succ\u00e8s et ses limites.",
        "title": "Changer le visage des math\u00e9matiques : Une nouvelle image pour la recherche",
        "topic": "aliens",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2023-02-13T20:50:31.212",
        "description": "",
        "end": "2023-04-13T13:20:00",
        "event": "2023",
        "format": "LIGHTNING_TALK",
        "id": "63ebb05fe87fb83515ebcfc4",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "AMPHI2",
        "slug": "c-est-qui-le-patron-",
        "speakerIds": [
            "jean.couteau"
        ],
        "start": "2023-04-13T13:00:00",
        "summary": "Depuis 2002, chez Code Lutin on a d\u00e9cid\u00e9 de vivre en anarchie. C'est bien beau tout \u00e7a, mais \u00e7a fonctionne comment ? C'est ce que je vais essayer de vous montrer avec les avantages et les inconv\u00e9nients de la d\u00e9marche.",
        "title": "C'est qui le patron ?",
        "topic": "team",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2023-02-13T20:50:31.213",
        "description": "",
        "end": "2023-04-13T13:20:00",
        "event": "2023",
        "format": "LIGHTNING_TALK",
        "id": "63ebb05fe87fb83515ebcfc5",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "AMPHI1",
        "slug": "des-secrets-dans-les-pixels-a-la-decouverte-de-la-steganographie",
        "speakerIds": [
            "sonia.seddiki"
        ],
        "start": "2023-04-13T13:00:00",
        "summary": "Quand je parle de st\u00e9ganographie, j'ai en g\u00e9n\u00e9ral deux r\u00e9actions :\n    1. La st\u00e9ga-quoi ?\n2. Ah oui, la technique d'\u00e9criture rapide ! (non, c'est la st\u00e9nographie, \u00e7a \ud83d\ude09 !)\nLa st\u00e9ganographie, c'est un peu le jumeau cach\u00e9 de la cryptographie.\nLes deux cherchent \u00e0 prot\u00e9ger un message confidentiel.\nLa cryptographie chiffre le message, la st\u00e9ganographie le dissimule.\nJe vous propose de voir comment exploiter des \"objets num\u00e9riques du quotidien\", tels que des images, afin de faire transiter toutes sortes de donn\u00e9es au vu (mais pas au su) de tous !\n",
        "title": "Des secrets dans les pixels ! \u00c0 la d\u00e9couverte de la st\u00e9ganographie",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2023-02-13T20:50:31.213",
        "description": "",
        "end": "2023-04-13T13:20:00",
        "event": "2023",
        "format": "LIGHTNING_TALK",
        "id": "63ebb05fe87fb83515ebcfc6",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "ROOM2",
        "slug": "et-si-vos-prochaines-vacances-se-passaient-a-velo-",
        "speakerIds": [
            "thomas.jarrand"
        ],
        "start": "2023-04-13T13:00:00",
        "summary": "La randonn\u00e9e \u00e0 v\u00e9lo, c'est \u00e9conomique, \u00e9cologique, relaxant, d\u00e9paysant et c'est plus facile d'acc\u00e8s que ce que vous pourriez pensez. Alors on y va ?\r\nUn talk pour bien d\u00e9marrer, faire d\u00e9couvrir, chasser les id\u00e9es re\u00e7ues, partager des astuces et donner l'envie de p\u00e9daler !",
        "title": "Et si vos prochaines vacances se passaient \u00e0 v\u00e9lo ?",
        "topic": "aliens",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2023-02-13T20:50:31.213",
        "description": "",
        "end": "2023-04-13T13:20:00",
        "event": "2023",
        "format": "LIGHTNING_TALK",
        "id": "63ebb05fe87fb83515ebcfc7",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "ROOM1",
        "slug": "tremplin-1",
        "speakerIds": [
            "TBA"
        ],
        "start": "2023-04-13T13:00:00",
        "summary": "",
        "title": "Tremplin 1",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2023-02-13T20:50:31.213",
        "description": "",
        "end": "2023-04-13T15:40:00",
        "event": "2023",
        "format": "TALK",
        "id": "63ebb05fe87fb83515ebcfc8",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "ROOM1",
        "slug": "progresser-en-conception-avec-les-design-patterns",
        "speakerIds": [
            "byvernault",
            "mlorrain"
        ],
        "start": "2023-04-13T14:50:00",
        "summary": "Et si on te disait que tu es nul en dev ?\nLes Design patterns, c\u2019est probablement ton deuxi\u00e8me pire souvenir de cours d\u2019\u00e9cole (apr\u00e8s le cours de chimie du vendredi aprem bien sur). Sauf que maintenant que tu es dev, tu te rends bien compte que c\u2019est super dur de bien concevoir son code m\u00e9tier, surtout les premi\u00e8res ann\u00e9es. C\u2019est encore plus frustrant quand ton tech-lead te fait un live-coding avec un code tellement plus \u00e9l\u00e9gant que tu as envie de l\u2019encadrer. Secr\u00e8tement, tu te dis m\u00eame qu\u2019un jour, peut-\u00eatre, tu pourras faire aussi bien spontan\u00e9ment.\nM\u00eame si rien ne remplace l\u2019exp\u00e9rience, ma\u00eetriser les Design Patterns usuels est LE meilleur moyen de progresser tr\u00e8s vite en conception.\nDans ce talk, Mathilde et Benjamin sortent leur IDE et pour te montrer ceux qu\u2019ils utilisent le plus au quotidien dans leurs codebases respectives, pour que tu puisses te les approprier et gagner en level.",
        "title": "Progresser en conception avec les Design Patterns",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2023-02-13T20:50:31.214",
        "description": "",
        "end": "2023-04-13T15:40:00",
        "event": "2023",
        "format": "TALK",
        "id": "63ebb05fe87fb83515ebcfc9",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "AMPHI1",
        "slug": "le-conte-chaud-et-doux-des-chaudoudoux",
        "speakerIds": [
            "charline.marmotte",
            "thelor"
        ],
        "start": "2023-04-13T14:50:00",
        "summary": "Vous en avez marre de ce monde cruel et sans piti\u00e9 o\u00f9 la communication est parfois rude et acerbe ?\r\nVenez vous offrir une parenth\u00e8se enchant\u00e9e ! Apr\u00e8s avoir tiss\u00e9 les liens entre les participants et participantes, laisser vous porter par la narration du conte chaud et doux des chaudoudoux de Claude Steiner.\r\nPour finir, un moment d'\u00e9changes de chaudoudoux qui font chauds et doux dans le c\u0153ur. Un atelier tr\u00e8s positif qui permet de d\u00e9couvrir une pratique qui vous veut du bien. ",
        "title": "Le conte chaud et doux des chaudoudoux",
        "topic": "aliens",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2023-02-13T20:50:31.214",
        "description": "",
        "end": "2023-04-13T16:40:00",
        "event": "2023",
        "format": "WORKSHOP",
        "id": "63ebb05fe87fb83515ebcfca",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "ROOM3",
        "slug": "lego-flow-game-le-waterfall-le-scrum-et-le-kanban-tu-differencieras-",
        "speakerIds": [
            "klaukf"
        ],
        "start": "2023-04-13T14:50:00",
        "summary": "Il existe beaucoup de fa\u00e7on de g\u00e9rer des projets ou des produits. Dans l'\u00e9cosyst\u00e8me informatique, beaucoup de mots sont \u00e0 la mode et il est difficile de s'y retrouver.\nJe vous propose un atelier, bas\u00e9 sur des Lego, pour exp\u00e9rimenter trois fa\u00e7ons de g\u00e9rer en \u00e9quipe les fonctionnalit\u00e9s d'un produit :\n- en cascade - r\u00e9f\u00e9rence au mode Waterfall\n- en it\u00e9ratif - r\u00e9f\u00e9rence au mode Scrum\n- au fil de l'eau - r\u00e9f\u00e9rence au mode Kanban\nSerious game, d\u00e9brief et pr\u00e9sentation des notions sont au programme. Et si l'envie vous prend de rejouer cette exp\u00e9rience en entreprise, je vous pr\u00e9senterai le mode op\u00e9ratoire pour faciliter cet atelier-d\u00e9couverte.\nVenez participer \u00e0 cet atelier ludique et vivant \u00e0 base de briques color\u00e9es !",
        "title": "Lego Flow Game : le Waterfall, le Scrum et le Kanban tu diff\u00e9rencieras !",
        "topic": "team",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2023-02-13T20:50:31.214",
        "description": "",
        "end": "2023-04-13T16:40:00",
        "event": "2023",
        "format": "WORKSHOP",
        "id": "63ebb05fe87fb83515ebcfcb",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "ROOM4",
        "slug": "developpeurs-euses-facilitez-vous-la-vie-en-re-apprenant-a-lire-",
        "speakerIds": [
            "anthony-cassaigne"
        ],
        "start": "2023-04-13T14:50:00",
        "summary": "Dans nos \u00e9coles, nous avons appris \u00e0 lire avant de savoir \u00e9crire. D'apr\u00e8s les m\u00e9thodes usuelles d'enseignement, Comprendre un texte, c\u2019est se faire une repr\u00e9sentation mentale coh\u00e9rente qui int\u00e8gre toutes les informations du texte. Ces principes s'appliquent tout aussi bien \u00e0 la compr\u00e9hension de n'importe quel code logiciel. Car nous avons tous fait l'exp\u00e9rience de lire du code qui ne nous appartenais pas ou m\u00eame nos propres productions.\nNos constats sont les suivants:\n    Il est souvent difficile et compliqu\u00e9 de lire ou de relire un code source.\nC'est une activit\u00e9 p\u00e9nible et d\u00e9motivante pour grand nombre des d\u00e9veloppeurs.\nEt si la raison ne tenait qu'a notre m\u00e9connaissance des m\u00e9canismes de fonctionnement de notre cerveau ?\nVenez explorer, exp\u00e9rimenter et apprendre comment fonctionne notre cerveau lors d'un atelier de lecture d'un code source Et tirez profit de ces nouvelles connaissances pour am\u00e9liorer vos capacit\u00e9s de lecture ainsi que la lisibilit\u00e9 de votre code source.\nL'atelier se base sur les exercices propos\u00e9s par Felienne Hermans dans son ouvrage \"The Programmer's Brain\".",
        "title": "D\u00e9veloppeurs\u00b7euses : facilitez-vous la vie en (re)apprenant \u00e0 lire.",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2023-02-13T20:50:31.214",
        "description": "",
        "end": "2023-04-13T15:40:00",
        "event": "2023",
        "format": "TALK",
        "id": "63ebb05fe87fb83515ebcfcc",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "ROOM2",
        "slug": "corn-hole-2-turbo-mes-premiers-pas-dans-l-embarque",
        "speakerIds": [
            "paul.roye"
        ],
        "start": "2023-04-13T14:50:00",
        "summary": "Le Corn Hole est un jeu d'ext\u00e9rieur qui nous vient des USA. Aussi connu l\u00e0-bas que notre p\u00e9tanque nationale, il consiste \u00e0 lancer de petits sacs remplis de grains de ma\u00efs sur une planche situ\u00e9e \u00e0 8,20m. Si possible il faut viser le trou situ\u00e9 en haut de la planche ! Tout \u00e7a, traditionnellement, \u00e0 l'heure de l'ap\u00e9ro !\r\nAvec Nico on voulait \"bidouiller\". De l'\u00e9lectronique, du travail du bois, de la d\u00e9coupe laser, de l'impression 3D.. on voulait bricoler. Pour le Corn Hole nous avions un besoin : rendre le score disponible \u00e0 tout le monde : aux joueurs, mais aussi au public. Et soyons honn\u00eate, on avait aussi vraiment envie de faire n'importe quoi ! Jusqu'o\u00f9 pourrions-nous aller ? Autour d'un verre, le d\u00e9fi \u00e9tait lanc\u00e9..\r\nC'est comme \u00e7a que nous nous sommes lanc\u00e9s \u00e0 faire une planche \"2.0\", avec des capteurs, un affichage du score, etc.. Au menu : du travail du bois, du dev arduino et du dev android. Quelle satisfaction de mettre les mains dans le cambouis ! Tout \u00e9tait nouveau pour nous. A l'heure de l'artisanat logiciel, on y red\u00e9couvre les sensations grisantes de nos d\u00e9buts\u2026 repartir de z\u00e9ro, avec peu de ressources. Cela nous a appris \u00e0 \u00eatre extr\u00eamement sobres en \u00e9nergie, en code et en utilisation de ressources ! Apr\u00e8s quelques grosses claques (spoiler : nous n'avons pas pu atteindre nos objectifs les plus fous.. !) , c'est un retour aux sources, du d\u00e9veloppement sous contrainte, et nos premiers pas dans le d\u00e9veloppement embarqu\u00e9.\r\nDans ce talk je vous propose un retour d'exp\u00e9rience et quelques conseils pour vous lancer dans votre futur side-project.",
        "title": "Corn Hole 2 Turbo : Mes premiers pas dans l'embarqu\u00e9",
        "topic": "aliens",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2023-02-13T20:50:31.215",
        "description": "",
        "end": "2023-04-13T15:40:00",
        "event": "2023",
        "format": "TALK",
        "id": "63ebb05fe87fb83515ebcfcd",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "AMPHI2",
        "slug": "tout-ce-que-vous-n-avez-jamais-voulu-savoir-sur-les-fuseaux-horaires",
        "speakerIds": [
            "julien.deniau"
        ],
        "start": "2023-04-13T14:50:00",
        "summary": "Dans cette conf\u00e9rence, je propose de vous plonger dans l'un des enfers des d\u00e9veloppeurs : les fuseaux horaires.\nPourquoi est-ce que c'est un tel bazar tout autour de la plan\u00e8te ? Comment est-ce qu'on en est arriv\u00e9 l\u00e0 ? Et o\u00f9 est-ce qu'on en est \u00e0 vrai dire ?",
        "title": "Tout ce que vous n'avez jamais voulu savoir sur les fuseaux horaires",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2023-02-13T20:50:31.215",
        "description": "",
        "end": "2023-04-13T17:50:00",
        "event": "2023",
        "format": "WORKSHOP",
        "id": "63ebb05fe87fb83515ebcfce",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "ROOM5",
        "slug": "fresque-du-numerique",
        "speakerIds": [
            "marc.loyat",
            "remi.sarraillon"
        ],
        "start": "2023-04-13T14:50:00",
        "summary": "La Fresque du Nume\u0301rique est un atelier ludique et collaboratif d'une demi-journ\u00e9e avec une pe\u0301dagogie similaire a\u0300 celle de La Fresque du Climat. Le but de ce \"serious game\" est de sensibiliser et former les participant\u00b7e\u00b7s aux enjeux environnementaux du num\u00e9rique.",
        "title": "Fresque du num\u00e9rique",
        "topic": "ethics",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2023-02-13T20:50:31.215",
        "description": "",
        "end": "2023-04-13T16:40:00",
        "event": "2023",
        "format": "TALK",
        "id": "63ebb05fe87fb83515ebcfcf",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "ROOM1",
        "slug": "charge-mentale-l-ingredient-oublie-pour-la-performance-et-le-bien-etre-des-equipes",
        "speakerIds": [
            "christophe.maldivi",
            "rahma.boulaiche"
        ],
        "start": "2023-04-13T15:50:00",
        "summary": "La charge mentale est un facteur humain peu ou pas assez consid\u00e9r\u00e9 dans l'organisation des projets logiciels.\r\nNous verrons en quoi celle-ci est pourtant un \u00e9l\u00e9ment cl\u00e9 de la performance et du bien-\u00eatre des \u00e9quipes.\r\nQuel est le lien entre charge mental et structuration des \u00e9quipes ?\r\nEn quoi celle-ci peut avoir un impact sur la performance ?\r\nNous l'explorerons au travers de la d\u00e9couverte de grands noms comme Felienne Hermans, J. Sweller, Yerkes & Dodson, et de r\u00e9f\u00e9rences comme le livre Teams Topologies.",
        "title": "Charge mentale : l'ingr\u00e9dient oubli\u00e9 pour la performance et le bien-\u00eatre des \u00e9quipes",
        "topic": "team",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2023-02-13T20:50:31.216",
        "description": "",
        "end": "2023-04-13T16:40:00",
        "event": "2023",
        "format": "TALK",
        "id": "63ebb05fe87fb83515ebcfd1",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "AMPHI1",
        "slug": "spring-framework-6-0",
        "speakerIds": [
            "snicoll"
        ],
        "start": "2023-04-13T15:50:00",
        "summary": "La nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de Spring Framework est disponible !\nSpring Framework 6.0 am\u00e8ne de nouveaux pr\u00e9-requis qui permettent \u00e0 l'\u00e9cosyst\u00e8me Spring d'aller de l'avant: Java 17, Jakarta EE 9+. C'est la fondation pour Spring Boot 3.0 et le commencement de nouveaux th\u00e8mes majeurs, tels que AOT/Native et Observability.\nPendant cette pr\u00e9sentation, St\u00e9phane couvrira les th\u00e8mes majeurs de cette nouvelle release:\n* La nouvelle baseline avec Java 7 et Jakarta EE 9.\n* Le support AOT qui permet de compiler vos applications Spring en natif avec GraalVM.\n* L'am\u00e9lioration de l'observabilit\u00e9, et ce que cela signifie pour les fonctionnalit\u00e9s de base telles que RestTemplate, contr\u00f4leurs web, etc.\n* Le support de clients par interface pour HTTP et d'autres transports.\n* Le support de problem details (RFC 7807).",
        "title": "Spring Framework 6.0",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2023-02-13T20:50:31.212",
        "description": "",
        "end": "2023-04-13T17:50:00",
        "event": "2023",
        "format": "TALK",
        "id": "63ebb05fe87fb83515ebcfc3",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "ROOM1",
        "slug": "colori",
        "speakerIds": [
            "amelia",
            "perrine"
        ],
        "start": "2023-04-13T17:00:00",
        "summary": "Apprendre le code et la logique sans \u00e9cran.",
        "title": "Colori",
        "topic": "aliens",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2023-02-13T20:50:31.216",
        "description": "",
        "end": "2023-04-13T17:50:00",
        "event": "2023",
        "format": "TALK",
        "id": "63ebb05fe87fb83515ebcfd3",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [],
        "room": "AMPHI1",
        "slug": "ada-lovelace-and-the-very-first-computer-program",
        "speakerIds": [
            "marquisdegeek+techorama"
        ],
        "start": "2023-04-13T17:00:00",
        "summary": "We all know that Ada Lovelace is credited as the first computer programmer. But what did she write? What did it do? And how does it work?\r\nIn this inspirational talk, developer, geek, and digital archaeologist, Steven Goodwin, breaks down the very first program ever written to explain what it does and how it works. He goes on to simulate it within a JavaScript version of Babbage's analytical engine, rewriting it piece-by-piece until it looks like modern code, and thereby demonstrate what features of current languages we now all take for granted.\r\nHe finishes up with a discussion on the controversy surrounding her involvement in computing, aiming to answer the question once and for all - \"Was she really the first programmer?\"",
        "title": "Ada Lovelace and The Very First Computer Program",
        "topic": "aliens",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2023-02-13T20:50:31.217",
        "description": "",
        "end": "2023-04-13T17:50:00",
        "event": "2023",
        "format": "TALK",
        "id": "63ebb05fe87fb83515ebcfd4",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "AMPHI2",
        "slug": "faire-grandir-une-equipe-technique-autonomie-vs-anarchie",
        "speakerIds": [
            "lescanosofia"
        ],
        "start": "2023-04-13T17:00:00",
        "summary": "Comment collaborer dans une entreprise alors que le nombre de d\u00e9veloppeurs ne cesse d'augmenter ? Quels outils pour installer une vision commune au del\u00e0 des visions individuelles ?\nNous somme aujourd'hui plus de 150 d\u00e9veloppeurs qui construisons ensemble un produit. Un des piliers de notre entreprise est l'autonomie, nous souhaitons que nos ing\u00e9nieurs soient autonomes sur la prise des d\u00e9cisions de fa\u00e7on \u00e0 ce qu'il n'y ait pas un petit groupe de personnes qui bloque notre capacit\u00e9 \u00e0 d\u00e9livrer. Cependant si on laissait chaque d\u00e9veloppeur prendre des d\u00e9cisions tout seul nous pourrions vite cr\u00e9er une forte dette technique qui nous emp\u00eacherait de continuer \u00e0 d\u00e9velopper des fonctionnalit\u00e9s. Pour r\u00e9pondre \u00e0 cela nous avons cr\u00e9\u00e9 deux initiatives : les RFC (Request for Comments), semblable \u00e0 ce que l'on peut voir pour le langage PHP et les CoP (Community of Practice) organis\u00e9s autour de centres d'int\u00e9r\u00eats (backend, devOps, DDD ...). Cette organisation nous permet d'avoir des discussions techniques, d'en garder un historique et d'avoir une vision commune. Je vous raconterai comment cette organisation nous aide au quotidien \u00e0 collaborer et vous repartirez avec les cl\u00e9s pour mettre cela en place dans vos \u00e9quipes.",
        "title": "Faire grandir une \u00e9quipe technique : autonomie VS anarchie",
        "topic": "team",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2023-02-13T20:50:31.217",
        "description": "",
        "end": "2023-04-13T17:50:00",
        "event": "2023",
        "format": "TALK",
        "id": "63ebb05fe87fb83515ebcfd5",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "ROOM2",
        "slug": "choisir-la-bonne-technologie-mobile-pour-votre-projet",
        "speakerIds": [
            "elaine.diasbatista"
        ],
        "start": "2023-04-13T17:00:00",
        "summary": "Si tout au d\u00e9but du d\u00e9veloppement mobile (2008) et jusqu\u2019\u00e0 peu, nous n\u2019avions que les solutions officielles fournies par les constructeurs qui \u00e9taient consid\u00e9r\u00e9es comme des solutions s\u00e9rieuses pour r\u00e9aliser des applications mobiles, en 2021 les possibilit\u00e9s se sont multipli\u00e9es. Google et Apple ont introduit des solutions pour r\u00e9aliser l\u2019UI de fa\u00e7on d\u00e9clarative (Jetpack Compose, Swift UI), React Native a une grande part de march\u00e9, Flutter ne cesse de cro\u00eetre, et des solutions comme KMM (Kotlin Multiplatform Mobile) permettent la mutualisation du code m\u00e9tier entre les deux plateformes. Sur quelle solution il faut se lancer en tant que dev ? En tant que business ? Dans ce talk, nous vous exposerons des \u00e9l\u00e9ments pour vous aider dans votre choix en r\u00e9pondant aux questions suivantes :\nPourquoi et comment chaque solution a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e ? Sur quelles bases ? Par qui ?\nComment \u00e7a marche ? Comment le code est ex\u00e9cut\u00e9 ? Quelles sont les limitations techniques ?\nQuelles sont les possibilit\u00e9s pour int\u00e9grer ces technologies dans un nouveau projet ? Dans un projet existant ? Peut-on m\u00e9langer ces technos ?",
        "title": "Choisir la bonne technologie mobile pour votre projet",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2023-02-13T20:50:31.217",
        "description": "",
        "end": "2023-04-14T09:45:00",
        "event": "2023",
        "format": "KEYNOTE",
        "id": "63ebb05fe87fb83515ebcfd6",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [],
        "room": "ROOM1",
        "slug": "why-is-being-different-actually-a-good-thing-my-way-into-tech",
        "speakerIds": [
            "felifichte"
        ],
        "start": "2023-04-14T09:25:00",
        "summary": "I've been working in IT for about seven years now, but especially at the beginning of my career I was troubled by self-doubt and imposter syndrome. How do I fit in? This is probably the question most employees ask themselves when they start a new job. It took me some time to understand that it is actually good to be different from everyone else and not try to fit in. In this 20-minute lightning talk, I share my personal story about my experiences, my journey and my challenges and how I finally found my place in the tech industry because I didn't try to be like everyone else.",
        "title": "Why is being different actually a good thing? \u2013 My Way Into Tech",
        "topic": "aliens",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2023-02-13T20:50:31.217",
        "description": "",
        "end": "2023-04-14T11:30:00",
        "event": "2023",
        "format": "TALK",
        "id": "63ebb05fe87fb83515ebcfd7",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "ROOM2",
        "slug": "poser-les-bonnes-questions-au-bon-moment-pour-accelerer-son-developpement-produit-",
        "speakerIds": [
            "aurelie"
        ],
        "start": "2023-04-14T10:40:00",
        "summary": "Thinking is the process of asking questions If you become better at asking others better questions, you become better at asking yourself questions and you improve your level of thinking - Tim Ferris\nComment poser les bonnes questions au bon moment lorsque l\u2019on d\u00e9veloppe un produit en \u00e9quipe ?\nJe vous invite \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 vos questionnements via diff\u00e9rentes situations du quotidien sous forme de sc\u00e8nettes interactives. Nous r\u00e9pondrons aux questions suivantes :\n- Comment poser des questions ouvertes mais pas trop ?\n- Comment poser des questions percutantes auxquelles nous ne sommes pas ou peu habitu\u00e9 ?\n- Comment poser les questions qui vont vous permettre de prioriser, vous positionner, ou trouver un consensus plus rapidement ?\n- Comment questionner le m\u00e9tier lorsque vous \u00eates technique ou questionner ses d\u00e9veloppeurs/ing\u00e9nieurs lorsque l\u2019on se trouve c\u00f4t\u00e9 produit ?\n- Comment questionner ses utilisateurs ?\n- Comment poser des questions en entretiens qui vont r\u00e9ellement apprendre quelque chose au recruteur et amener le recrut\u00e9 \u00e0 lui aussi se questionner comme il ne l'a jamais fait auparavant ?\u2028",
        "title": "Poser les bonnes questions au bon moment pour acc\u00e9l\u00e9rer son d\u00e9veloppement produit.",
        "topic": "team",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2023-02-13T20:50:31.217",
        "description": "",
        "end": "2023-04-14T12:30:00",
        "event": "2023",
        "format": "WORKSHOP",
        "id": "63ebb05fe87fb83515ebcfd8",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "ROOM5",
        "slug": "sensibiliser-et-passer-a-l-action-avec-l-atelier-numerique-responsable",
        "speakerIds": [
            "gregory.ott",
            "jdelrieu"
        ],
        "start": "2023-04-14T10:40:00",
        "summary": "Partis du constat que c'\u00e9tait pas si simple de se mettre au Green IT, Greg et Julia proposent un atelier pour monter en comp\u00e9tences en utilisant des m\u00e9canismes popularis\u00e9s par les ateliers de sensibilisation comme les fresques du climat et 2Tonnes.",
        "title": "Sensibiliser et passer \u00e0 l'action avec l'Atelier Numerique Responsable",
        "topic": "team",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2023-02-13T20:50:31.218",
        "description": "",
        "end": "2023-04-14T12:30:00",
        "event": "2023",
        "format": "WORKSHOP",
        "id": "63ebb05fe87fb83515ebcfd9",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "ROOM3",
        "slug": "shape-up-le-jeu-by-toovalu",
        "speakerIds": [
            "maud.colas",
            "meghann"
        ],
        "start": "2023-04-14T10:40:00",
        "summary": "Venez d\u00e9couvrir la vie d'un projet organis\u00e9 selon la m\u00e9thode Shape Up, en jouant.\r\nCe jeu (au format jeu de plateau) a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 dans le cadre de la conduite du changement de Scrum \u00e0 Shape Up, afin d'embarquer/impliquer l'ensemble de  notre organisation dans cette nouvelle m\u00e9thodologie.",
        "title": "Shape Up, le jeu by Toovalu",
        "topic": "team",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2023-02-13T20:50:31.218",
        "description": "",
        "end": "2023-04-14T11:30:00",
        "event": "2023",
        "format": "TALK",
        "id": "63ebb05fe87fb83515ebcfda",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [],
        "room": "ROOM1",
        "slug": "chasing-unicorns-0-dataloss-and-99-999-availability",
        "speakerIds": [
            "l_avrot"
        ],
        "start": "2023-04-14T10:40:00",
        "summary": "If you're a database architect, you've already encountered a situation when you ask for RTO and RPO and people answer they don't want any data loss and downtime is not an option either.\nIf you discuss with people aware of the CAP theorem, they will temper their demands by asking for 99.999% availability, emphasizing they didn't ask for the impossible 100%...\nIn this conf talk, we'll explore the CAP theorem, what it means for RDBMS and what tradeoffs need to be made. Then we'll explore several practical use cases and we'll try to classify their data loss and availability.",
        "title": "Chasing unicorns : 0 dataloss and 99.999% availability",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2023-02-13T20:50:31.218",
        "description": "",
        "end": "2023-04-14T12:30:00",
        "event": "2023",
        "format": "WORKSHOP",
        "id": "63ebb05fe87fb83515ebcfdb",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "ROOM4",
        "slug": "le-gitops-dont-vous-etes-le-heros-version-atelier-",
        "speakerIds": [
            "Louis.Tournayre",
            "mathieu.mure",
            "pierre.morvan"
        ],
        "start": "2023-04-14T10:40:00",
        "summary": "Dans le vaste royaume de Kubernetes, notre application est en p\u00e9ril. Les bugs et les besoins utilisateurs non couverts sont en train de les \u00e9puiser. Les correctifs et nouvelles fonctionnalit\u00e9s arriverons-t-il \u00e0 temps pour sauver l\u2019Application ? Si le processus de livraison ne s\u2019am\u00e9liore pas, les utilisateurs vont d\u00e9serter et ce sera sa fin.\n\u00c0 vous, public, de devenir le h\u00e9ros qui va sauver l\u2019Application en embrassant la voie du GitOps.\nCette ~~atelier~~ aventure sera interactive ! Vos choix vous permettront d\u2019arriver ou pas en production dans les temps. Dans ce premier tome de cette saga, vous allez apprendre ce qu\u2019est GitOps, vous choisirez votre solution et la mettrez en \u0153uvre. Soyez pr\u00eat \u00e0 assumer vos choix, vous apprendrez de vos erreurs comme de vos succ\u00e8s, et peut \u00eatre arriverez vous \u00e0 temps en production.\n___\n*4\u00e8me de couverture :\nCet atelier est destin\u00e9 aux aventuriers avec quelques connaissances de k8s et curieux de d\u00e9couvrir l\u2019approche GitOps.\nSerez-vous l\u2019aventurier qui embrassera la voie du GitOps ? Entre r\u00e9tro-gaming sur WorkAdventure et Donjons & Dragons, ce sera \u00e0 vous de faire vos propres choix, pour une exp\u00e9rience unique. ",
        "title": "Le GitOps dont vous \u00eates le h\u00e9ros [VERSION ATELIER]",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2023-02-13T20:50:31.218",
        "description": "",
        "end": "2023-04-14T11:30:00",
        "event": "2023",
        "format": "TALK",
        "id": "63ebb05fe87fb83515ebcfdc",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "AMPHI1",
        "slug": "jay-z-maths-and-signals-how-to-clone-shazam-",
        "speakerIds": [
            "moustapha.agack"
        ],
        "start": "2023-04-14T10:40:00",
        "summary": "J\u2019ai toujours r\u00eaver de comprendre comment fonctionnait Shazam.\r\nCette application qui permet de retrouver l\u2019artiste et le titre d\u2019une chanson juste avec un enregistrement de quelques secondes. Du coup j\u2019ai d\u00e9cider de la re-coder ! Je vous montre tout cela pendant ce talk, et ce sera l\u2019occasion de parler notes musicales, harmoniques, fr\u00e9quences, signaux, et de transform\u00e9e de fourrier (et de Jay-Z) pour recr\u00e9er l\u2019algorithme qui fait tourner le moteur Shazam \u26a1\ufe0f\r\n",
        "title": "Jay-Z, Maths and Signals ! How to clone Shazam \ud83c\udfa7",
        "topic": "aliens",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2023-02-13T20:50:31.219",
        "description": "",
        "end": "2023-04-14T11:30:00",
        "event": "2023",
        "format": "TALK",
        "id": "63ebb05fe87fb83515ebcfdd",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "AMPHI2",
        "slug": "comment-etre-condamne-par-la-cnil",
        "speakerIds": [
            "ajuliette.dev"
        ],
        "start": "2023-04-14T10:40:00",
        "summary": "Spoiler alert: bien entendu, je ne vais pas vous apprendre \u00e0 \u00eatre condamn\u00e9 par la CNIL ! La CNIL a sorti un guide RGPD (R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral sur la Protection des Donn\u00e9es) pour l'\u00e9quipe de d\u00e9veloppement, o\u00f9 elle donne des conseils aux d\u00e9veloppeuses et d\u00e9veloppeurs afin d'\u00eatre en conformit\u00e9 avec le RGPD, notamment dans le d\u00e9veloppement. Dans ce talk, nous plongerons dans les bonnes pratiques recommand\u00e9es par la CNIL et nous verrons aussi diff\u00e9rents cas de sanctions donn\u00e9es par la CNIL par des entreprises qui ont, elles, \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9es.",
        "title": "Comment \u00eatre condamn\u00e9 par la CNIL",
        "topic": "ethics",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2023-02-13T20:50:31.219",
        "description": "",
        "end": "2023-04-14T12:30:00",
        "event": "2023",
        "format": "TALK",
        "id": "63ebb05fe87fb83515ebcfde",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [],
        "room": "ROOM2",
        "slug": "functional-programming-with-c-",
        "speakerIds": [
            "simonjpainter"
        ],
        "start": "2023-04-14T11:40:00",
        "summary": "Functional Programming is becoming increasingly popular and relevant with each year that goes by.  With so much discussion around languages such as F#, Haskell and Erlang, it can seem as though getting started with Functional programming would mean first learning a whole new syntax...but what if it didn't?\nMost .NET developers are familiar with the use of Linq, and basic constructs such as IEnumerable, Func delegates, arrow functions and ternary expressions, but did you know that you can use all of this to implement some of the most powerful patterns and techniques from the world of functional programming?\nThis talk will demonstrate how, using only familiar features available in out-of-the-box C#, to write Functional code that is:\n* More robust\n* Easier to read\n* Easier to maintain\nAs well as these benefits, Functional code is a great enabler for the use of concurrency with Async functions and Serverless applications with technologies such as Azure Functions.\nThis talk might be of interest to anyone looking into moving to a new platform, or in improving the scalability of an existing application, or even just interested in seeing what Functional Programming is all about, but all within the comfort of a familiar language.\nWe might even attempt the impossible, and explain what a Monad is!",
        "title": "Functional Programming with C#",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2023-02-13T20:50:31.219",
        "description": "",
        "end": "2023-04-14T12:30:00",
        "event": "2023",
        "format": "TALK",
        "id": "63ebb05fe87fb83515ebcfdf",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "AMPHI2",
        "slug": "comment-integrer-au-mieux-une-personne-autiste-en-entreprise",
        "speakerIds": [
            "gdeb29"
        ],
        "start": "2023-04-14T11:40:00",
        "summary": "C'est un talk qui pr\u00e9sente d'abord l'autisme, j'en donne la d\u00e9finition, et celle des caract\u00e9ristique majeurs, puis j\u2019approfondis sur certaine de ces caract\u00e9ristique, en expliquant comment la personne autiste per\u00e7oit le monde, ses interactions, et ce qu'on peut faire pour permettre son int\u00e9gration en prenant en compte ses besoins et diminuer ses difficult\u00e9.\nplan:\n- Quelques d\u00e9finitions importantes : utilisons les bons mots.\n- Caract\u00e9ristiques de neurodiversit\u00e9 et empathie : rendre le monde meilleur pour tous.\n- Les astuces pour mieux comprendre.\n- Les codes sociaux.\n- \"Mais c'est implicite !\" non...\n- Strat\u00e9gie d'accueil et de communication : le message clair.\n- Risques et cons\u00e9quences.\n- Conclusion et quelques sources pour aller plus loin.\nJe casse des clich\u00e9s, j'informe, c'est le fruit d'un m\u00e9lange d'ann\u00e9es de recherche sur le sujet, d\u2019exp\u00e9rience personnelle et d\u2019exp\u00e9rience de personne autiste que j'ai rencontr\u00e9.\nLes conseils que je donne, en plus de permettre une int\u00e9gration plus facile et saine des personnes autistes,  devrait permettre de rendre l'environnement moins agressif pour des \u00e9quipes, qu'elles soient compos\u00e9 d'autistes ou non, car les difficult\u00e9s des personnes autistes sont en partie caus\u00e9es par une hypersensibilit\u00e9 \u00e0 des \u00e9l\u00e9ments que des personnes qui ne sont pas autistes peuvent aussi endurer et supporter, c'est donc b\u00e9n\u00e9fique pour tous.\nIl existe une version en ligne de ce talk: https://www.youtube.com/watch?v=1jm7MJws_-I\nC\u2019\u00e9tait ma premi\u00e8re pr\u00e9sentation de ce sujet, et j'ai retravaill\u00e9 les points qui me semblaient importants (fluidit\u00e9, organisation, ...), et continuer de travailler dessus pour l'am\u00e9liorer.\n\u00c9tant donn\u00e9e la quantit\u00e9 d'information fournie, il me semble compliqu\u00e9 de faire tenir la pr\u00e9sentation en 30 min, et j'aimerais avoir un temps de questions/r\u00e9ponses \u00e0 la fin. C'est pourquoi je s\u00e9lectionne un format de 50 min.",
        "title": "Comment int\u00e9grer au mieux une personne autiste en entreprise",
        "topic": "team",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2023-02-13T20:50:31.219",
        "description": "",
        "end": "2023-04-14T12:30:00",
        "event": "2023",
        "format": "TALK",
        "id": "63ebb05fe87fb83515ebcfe0",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "ROOM1",
        "slug": "loi-de-conway-lorsque-votre-conception-produit-se-fache-avec-votre-organisation",
        "speakerIds": [
            "julien.topcu"
        ],
        "start": "2023-04-14T11:40:00",
        "summary": "Bien que vous suiviez les bonnes pratiques, le logiciel construit s'\u00e9carte souvent de la vision produit, technique et parfois m\u00eame des besoins de l'utilisateur ?\nEt si on vous disait qu'il existe une force qui a une influence certaine sur ce que vous produisez ?\nVenez d\u00e9couvrir la Loi de Conway qui a un pouvoir sur ce que vous construisez quelque soit votre m\u00e9tier. Nous verrons ses impacts sur les diff\u00e9rents aspects du logiciel et nous apprendrons comment l'apprivoiser.",
        "title": "Loi de Conway : Lorsque votre conception produit se f\u00e2che avec votre organisation",
        "topic": "design",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2023-02-13T20:50:31.219",
        "description": "",
        "end": "2023-04-14T12:30:00",
        "event": "2023",
        "format": "TALK",
        "id": "63ebb05fe87fb83515ebcfe1",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "AMPHI1",
        "slug": "-retourauxsources-le-cache-http",
        "speakerIds": [
            "hsablonniere"
        ],
        "start": "2023-04-14T11:40:00",
        "summary": "Dans le cadre de nos projets Web, on finit tous t\u00f4t au tard par faire appel \u00e0 ce bon vieux cache HTTP.\n\u00c9videmment, on cherche \u00e0 r\u00e9duire les temps de chargement de nos utilisateurs et \u00e0 soulager la charge de nos serveurs.\nAu d\u00e9part, \u00e7a parait simple, il suffit \"juste\" de l'activer.\nAu milieu, on se perd un peu dans les en-t\u00eates et les multiples couches qui entrent en jeu.\nEt \u00e0 la fin, \u00e7a se termine bien trop souvent par un \u00ab \u00c7a ne marche pas ? Essaye en vidant ton cache ! \u00bb.\nChoisir et impl\u00e9menter une strat\u00e9gie de cache, c'est complexe et \u00e7a ne se fait pas \u00e0 la fin du projet.\nChaque \u00e9tape est concern\u00e9e : conception, d\u00e9veloppement, build, d\u00e9ploiement et run.\nPour faire les bons choix, il est important de bien comprendre comment tout cela fonctionne.\nAu menu de cette session, je vous propose de (re)d\u00e9couvrir le cache HTTP par l'exemple et la pratique.\nNous reviendrons sur les diff\u00e9rents en-t\u00eates HTTP g\u00e9r\u00e9s par les navigateurs, CDN, proxys-cache et autres serveurs.\nNous parlerons des diff\u00e9rents caches pr\u00e9sents au sein des navigateurs (HTTP, Service Worker, back/forward...).\nEnfin, nous aborderons diff\u00e9rents contextes et cas de figures.",
        "title": "#RetourAuxSources : Le cache HTTP",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2023-02-13T20:50:31.22",
        "description": "",
        "end": "2023-04-14T13:20:00",
        "event": "2023",
        "format": "LIGHTNING_TALK",
        "id": "63ebb05fe87fb83515ebcfe2",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "ROOM1",
        "slug": "slow-business-travailler-moins-mieux",
        "speakerIds": [
            "alex.carmona"
        ],
        "start": "2023-04-14T13:00:00",
        "summary": "Le SLOW BUSINESS pour travailler moins et mieux,\r\nOu comment \u00e9viter le burn out dans notre soci\u00e9t\u00e9 actuelle.\r\nLa vie d\u2019entrepreneur disruptif VS L\u2019art de vivre avec sa bo\u00eete ?\r\nLe Slow Business, c'est des pistes pour \u00e9viter le burn-out, ralentir, trouver son rythme et remettre le travail \u00e0 sa place (spoiler-alert : c\u2019est pas avant ta vie perso).\r\n",
        "title": "SLOW BUSINESS : Travailler moins & mieux",
        "topic": "aliens",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2023-02-13T20:50:31.22",
        "description": "",
        "end": "2023-04-14T13:20:00",
        "event": "2023",
        "format": "LIGHTNING_TALK",
        "id": "63ebb05fe87fb83515ebcfe3",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "AMPHI1",
        "slug": "pourquoi-quitter-la-tech-",
        "speakerIds": [
            "so.prevost"
        ],
        "start": "2023-04-14T13:00:00",
        "summary": "Le d\u00e9veloppement web, eldorado promis ? Apr\u00e8s 7 ans \u00e0 d\u00e9velopper dans tout type de structures (startup, entreprise \u00e9thique, administration fran\u00e7aise,...), j\u2019ai (parfois) envie de tirer ma r\u00e9v\u00e9rence au monde de la tech. Sexisme, impasse de carri\u00e8re, plafond de verre, d\u00e9fense du pr\u00e9 carr\u00e9, le tableau n'a pas l'air tr\u00e8s rose comme \u00e7a. Mais il permet de faire un \u00e9tat des lieux du monde du d\u00e9veloppement web aujourd'hui et de sa difficult\u00e9 \u00e0 faire de la place aux profils en minorit\u00e9 dans la tech. En partant des phrases en apparence anodines entendues au cours de ma carri\u00e8re, nous allons d\u00e9montrer qu\u2019il s\u2019agit d\u2019un probl\u00e8me syst\u00e9mique qui concerne tous les profils discrimin\u00e9s. Nous essaierons aussi de voir ce qui se passe derri\u00e8re ces micro-agressions, les effets qu\u2019elles ont lorsqu\u2019elles sont r\u00e9p\u00e9t\u00e9es. En dernier point, je tenterai de lister les bonnes pratiques, les actions que personnes discrimin\u00e9es, entreprises et personnes en situation de domination peuvent mettre en place pour faire de la tech un lieu plus accueillant pour toutes et tous, qu\u2019elles que soient notre genre, nos origines, nos handicaps, nos anciennes carri\u00e8res,...",
        "title": "Pourquoi quitter la tech ?",
        "topic": "ethics",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2023-02-13T20:50:31.22",
        "description": "",
        "end": "2023-04-14T13:20:00",
        "event": "2023",
        "format": "LIGHTNING_TALK",
        "id": "63ebb05fe87fb83515ebcfe4",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "ROOM2",
        "slug": "ce-code-qui-nous-lit",
        "speakerIds": [
            "thomas.parisot"
        ],
        "start": "2023-04-14T13:00:00",
        "summary": "Balade sensible dans les mots qu'on lit, qu'on \u00e9crit, qu'on copie, qu'on partage, qu'on modifie.\r\nNous voyagerons les yeux ferm\u00e9s dans du code, des commentaires de code, des descriptions de code \u2014 informatique, l\u00e9gislatif, moral, \u00e9thique.\r\nEt si un livre sur les semences paysannes avait autant \u00e0 voir avec le commentaire d'une fonction qui retourne \"Hello World\" ? Et si \u00e7a devenait \u00e9vident si on \u00e9coutait cet entrem\u00ealement pendant une dizaine de minutes.",
        "title": "Ce (code) qui nous lit",
        "topic": "aliens",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2023-02-13T20:50:31.22",
        "description": "",
        "end": "2023-04-14T13:20:00",
        "event": "2023",
        "format": "LIGHTNING_TALK",
        "id": "63ebb05fe87fb83515ebcfe5",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "AMPHI2",
        "slug": "tremplin-2",
        "speakerIds": [
            "TBA"
        ],
        "start": "2023-04-14T13:00:00",
        "summary": "",
        "title": "Tremplin 2",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2023-02-13T20:50:31.22",
        "description": "",
        "end": "2023-04-14T15:40:00",
        "event": "2023",
        "format": "TALK",
        "id": "63ebb05fe87fb83515ebcfe6",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "AMPHI1",
        "slug": "remotion-le-7eme-art-a-portee-de-composants-web-et-d-api-",
        "speakerIds": [
            "alves.mckl",
            "antoine395.caron"
        ],
        "start": "2023-04-14T14:50:00",
        "summary": "Vous avez d\u00e9j\u00e0 eu envie de g\u00e9n\u00e9rer des vid\u00e9os ... ?\nVous ne trouvez pas un outil pas cher, facile \u00e0 prendre en main et pas limiter dans les possibilit\u00e9s ?\nVous avez des bases en HTML, CSS et Javascript ?\nRemotion est fait pour vous ! \ud83e\udef5\ud83c\udffc\nRemotion est une lib open source publi\u00e9e en 2019, qui permet la g\u00e9n\u00e9ration de gif, d'animations, de vid\u00e9os de mani\u00e8re programmatique, \u00e0 partir de composant React ! Nous allons vous partager notre aventure de cr\u00e9ation de trailer vid\u00e9o dans le contexte des plateformes de streaming sur lesquels nous travaillons chez Bedrock. Nostalgique des programmes du d\u00e9but des ann\u00e9es 2000, on a essay\u00e9 de reproduire quelques bandes d'annonces pour vous rappelez des souvenirs et vous montrer \u00e0 quel point c'est facile !\nInstallez-vous et pr\u00e9parez vos pop-corn la s\u00e9ance va commencer ! \ud83c\udf7f",
        "title": "Remotion : le 7\u00e8me art \u00e0 port\u00e9e de composants web et d'API \ud83c\udfac",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2023-02-13T20:50:31.221",
        "description": "",
        "end": "2023-04-14T15:40:00",
        "event": "2023",
        "format": "TALK",
        "id": "63ebb05fe87fb83515ebcfe7",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "ROOM2",
        "slug": "comment-aborder-le-design-dans-une-demarche-d-eco-conception-",
        "speakerIds": [
            "alizee.rault",
            "damien.legendre"
        ],
        "start": "2023-04-14T14:50:00",
        "summary": "Les chiffres alarmants de l\u2019impact du num\u00e9rique sur le climat sont clairs. Il est d\u00e9sormais temps de comprendre comment passer du constat \u00e0 la mise en pratique. Avec cette conf\u00e9rence nous voulons aider les designers \u00e0 concevoir des interfaces utiles et mesur\u00e9es en regard de l'impact climatique du num\u00e9rique.\nComment nous, designers et concepteurs pouvons jouer un r\u00f4le clef d\u00e8s les fondations du projets, pour \u00e9viter de produire des services web ob\u00e8ses et disproportionn\u00e9s ?\nTous deux designers \u00e0 l\u2019Agence LunaWeb, nous cherchons en permanence \u00e0 revoir nos fa\u00e7ons de concevoir un web \u00e0 la fois efficace et raisonn\u00e9.\n\u00c0 l\u2019issue de ce talk, vous repartirez avec des leviers pour convaincre, mais surtout des m\u00e9thodes et outils simples, applicables sur le champ pour vos futurs projets \u00e9co-con\u00e7us, issues de nos recherches et \u00e9prouv\u00e9es sur nos projets r\u00e9cents.",
        "title": "Comment aborder le design dans une d\u00e9marche d\u2019\u00e9co-conception ?",
        "topic": "design",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2023-02-13T20:50:31.221",
        "description": "",
        "end": "2023-04-14T15:40:00",
        "event": "2023",
        "format": "TALK",
        "id": "63ebb05fe87fb83515ebcfe8",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "AMPHI2",
        "slug": "developpement-durable-et-si-on-developpait-enfin-des-logiciels-bons-pour-les-gens-et-la-planete",
        "speakerIds": [
            "cecilia.bossard",
            "lopes"
        ],
        "start": "2023-04-14T14:50:00",
        "summary": "People, Planet, Profit : les 3 piliers du d\u00e9veloppement durable peuvent \u00e9galement s'appliquer au d\u00e9veloppement logiciel.\r\nComment faire rimer ces trois mots avec nos pratiques ?\r\nNous vous proposons un tour d'horizon avec des exemples concrets, de la conception UX au d\u00e9ploiement sur les serveurs, de bonnes pratiques d'\u00e9co-conception et d'accessibilit\u00e9, et comment concilier toutes ces techniques avec un budget restreint.",
        "title": "D\u00e9veloppement durable : et si on d\u00e9veloppait enfin des logiciels bons pour les gens et la plan\u00e8te",
        "topic": "ethics",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2023-02-13T20:50:31.221",
        "description": "",
        "end": "2023-04-14T15:40:00",
        "event": "2023",
        "format": "TALK",
        "id": "63ebb05fe87fb83515ebcfe9",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "ROOM1",
        "slug": "s-inspirer-de-l-astrophysique-pour-traverser-une-transformation-rex-d-une-etoile",
        "speakerIds": [
            "albane.fagot"
        ],
        "start": "2023-04-14T14:50:00",
        "summary": "Voil\u00e0, votre manager vous a annonc\u00e9 la N-i\u00e8me r\u00e9organisation d\u2019\u00e9quipe/de service. Quelle va \u00eatre votre place cette fois-ci ?\r\nUne \u00e9toile ne peut vivre sans l\u2019\u00e9nergie de ses atomes, tout comme l\u2019entreprise sans celle de ses collaborateur/trices.\r\nAstrophysicienne, mes recherches portaient sur la formation des \u00e9toiles. Aujourd\u2019hui coach agile, j\u2019ai analys\u00e9 dans le d\u00e9tail 2 ans de transformation sur un d\u00e9partement de 150 personnes et vous ne devinerez jamais les liens que j\u2019ai pu d\u00e9couvrir.\r\nVoyageons ensemble au plus pr\u00e8s de la naissance d\u2019une \u00e9toile. Elle vous d\u00e9voilera comment agir et trouver votre place dans chacune des \u00e9tapes d\u2019une transformation.\r\nDe retour sur Terre, non seulement vous saurez expliquer la naissance d\u2019une \u00e9toile mais \u00e9galement trouver votre chemin avec pr\u00e9cision dans les transformations que vous rencontrerez.",
        "title": "S'inspirer de l'astrophysique pour traverser une transformation - REX d'une \u00e9toile",
        "topic": "aliens",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2023-02-13T20:50:31.222",
        "description": "",
        "end": "2023-04-14T16:40:00",
        "event": "2023",
        "format": "TALK",
        "id": "63ebb05fe87fb83515ebcfea",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [],
        "room": "ROOM1",
        "slug": "resumability-in-the-next-generation-frontend-framework-with-o-1-loading-time",
        "speakerIds": [
            "rubyjane88"
        ],
        "start": "2023-04-14T15:50:00",
        "summary": "Qwik is a JavaScript framework that uses a new rendering paradigm called resumability. It can serialize a JavaScript app into HTML, thus eliminating the need for the hydration technique used in meta-frameworks like Next.js. Is Qwik the world's first O(1) JavaScript framework? Let's find out.\nI will teach you how to start with Qwik on this topic. We will cover the following topics: What is Qwik framework, Qwik vs. React, Qwik vs. Angular, How to make JS bundle smaller, and how to get started building with Qwik.",
        "title": "Resumability in the next generation frontend framework With O(1) loading time",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2023-02-13T20:50:31.222",
        "description": "",
        "end": "2023-04-14T16:40:00",
        "event": "2023",
        "format": "TALK",
        "id": "63ebb05fe87fb83515ebcfeb",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "AMPHI1",
        "slug": "au-secours-j-ai-une-personne-handicapee-dans-mon-equipe-",
        "speakerIds": [
            "e.aboaf"
        ],
        "start": "2023-04-14T15:50:00",
        "summary": "Vous avez ou vous allez accueillir une personne handicap\u00e9e dans votre \u00e9quipe et vous ne savez pas comment vous y prendre ? Comment mettre en place des am\u00e9nagements de postes d\u00e9di\u00e9s ? Comment int\u00e9grer une personne handicap\u00e9e dans de bonnes conditions dans son \u00e9quipe ?\nA partir de mon v\u00e9cu personnel \u00e9tant sourde, de nombreuses \u00e9tudes et de retour d'exp\u00e9riences d'autres personnes handicap\u00e9es, je donnerai des pistes de r\u00e9flexion et des outils pour d\u00e9construire les biais et pr\u00e9jug\u00e9s autour du handicap.\nUne personne handicap\u00e9e n'est pas moins bonne qu'une personne n'ayant pas d'handicap. Pourtant, il y a 12 millions de personnes handicap\u00e9es en France et le taux de ch\u00f4mage est deux fois plus \u00e9lev\u00e9e pour ces personnes que la norme. Il serait temps d'arr\u00eater d'avoir peur du handicap.",
        "title": "Au secours, j'ai une personne handicap\u00e9e dans mon \u00e9quipe !",
        "topic": "team",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2023-02-13T20:50:31.222",
        "description": "",
        "end": "2023-04-14T16:40:00",
        "event": "2023",
        "format": "TALK",
        "id": "63ebb05fe87fb83515ebcfec",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "ROOM2",
        "slug": "statut-tjm-et-clients-la-base-du-freelance",
        "speakerIds": [
            "yharrassarry"
        ],
        "start": "2023-04-14T15:50:00",
        "summary": "Vous \u00eates experts dans votre domaine et vous voulez lancer \u00e0 votre compte, alors vous allez vous retrouver novice dans un domaine, celui du freelancing. Vous devez travailler avec des freelances et vous ne comprenez pas leurs tarifs, je vais vous l\u2019expliquer.\nDe mon c\u00f4t\u00e9, \u00e7a fait 23 ans que je travaille en freelance. Quand j\u2019ai commenc\u00e9, une coll\u00e8gue m\u2019a expliqu\u00e9 les bases et m\u2019a aid\u00e9 \u00e0 fixer mon tarif. Alors je vous propose une session de rattrapage express des bases : choisir son statut, fixer son TJM (Tarif Journalier Moyen) et g\u00e9rer la relation client.\nAvec ces bases vous devriez pouvoir vous lancer dans de bonnes conditions, n\u00e9gocier correctement vos premi\u00e8res missions, \u00e9viter quelques erreurs de d\u00e9butant(e)s et trouver le bonheur dans cette nouvelle relation au travail.",
        "title": "Statut, TJM et clients, la base du freelance",
        "topic": "team",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2023-02-13T20:50:31.222",
        "description": "",
        "end": "2023-04-14T16:40:00",
        "event": "2023",
        "format": "TALK",
        "id": "63ebb05fe87fb83515ebcfed",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "AMPHI2",
        "slug": "wasm",
        "speakerIds": [
            "benjamin.bouvier"
        ],
        "start": "2023-04-14T15:50:00",
        "summary": "",
        "title": "WASM",
        "topic": "tech",
        "video": null
    }
]
